<tasks_list>

  <task>
    <id>MMSS_003</id>
    <title>Реализация TextQ-in-Area-Creator: Живая инструментальная среда для контекстного управления смыслами</title>
    <description>
      **Цель:** Создать модуль TextQ-in-Area-Creator — живую инструментальную среду, где пользователь может создавать, сохранять и применять собственные смысловые инструменты (кнопки) в контексте ответов агентов, с фрактальным хранением состояния сессии.

      **1. Архитектурные требования:**
         a. Модуль должен быть интегрирован в существующий интерфейс `orchestrator_v2.html`.
         b. Все данные должны храниться в браузере (localStorage / session history), без изменения бэкенда.
         c. Архитектура должна поддерживать фрактальную вложенность (дочерние узлы, ветвления).

      **2. Функциональные требования:**
         a. **Создание инструмента:** При нажатии на выделенный текст в любом ответе агента появляется +кнопка «Создать инструмент». 
            - Открывается модальное окно с полями: «Название действия» (например, «Максимально детализировать») и «Текст промпта» (например, 'Детализируй: {{selected_text}}').
            - Чекбокс «Сохранить как пресет» (сохраняет в localStorage с уникальным ID).
         b. **Применение инструмента:** Нажатие на созданную кнопку подставляет выделенный текст в промпт и инициализирует запрос к MMSS-агенту (через существующий механизм `/orchestrate/send`).
         c. **Управление пресетами:** Кнопка «Restore MemoryTools» загружает все сохранённые пресеты из localStorage и отображает их как панель кнопок под текущим узлом.
         d. **Семантическая разметка (helpLinks-forAI):** Поддержка тегов вида <span class="help-link" data-mmss-system="..." data-metric="V">идеально</span> с тултипом по наведению.
         e. **Orchestrator-дирижёр:** Кнопка «Создать сводный ответ» собирает все пользовательские вопросы/инструменты из сессии и формирует структурированный запрос к агенту OMNIAGENT_UNIFIED_SYNTHESIZER.

      **3. Технические требования:**
         a. Все новые компоненты должны использовать существующую структуру `.semantic-node` и `.context-tools`.
         b. Каждый узел должен иметь `data-branch-id`, а состояние инструментов — сохраняться как часть фрактального JSON-дерева сессии.
         c. При сохранении проекта (через существующий механизм) состояние Area-Creator должно включаться в экспорт.

      **4. Критерии приёмки:**
         a. Пользователь может выделить фрагмент ответа → создать инструмент → применить его → получить дочерний ответ.
         b. Пресеты сохраняются между сессиями и восстанавливаются кнопкой «Restore MemoryTools».
         c. Сводный ответ от OMNIAGENT включает результаты всех применённых пользовательских инструментов.
         d. Поведение полностью соответствует архитектурному замыслу: «Пользователь становится архитектором своей семантической реальности».
    </description>
    <status>DONE</status>
    <comments>
      <comment>Эта задача завершает переход от статичного оркестратора к живой семантической среде.</comment>
      <comment>Использовать существующие стили из \templates\orchestrator.html для визуального согласования.</comment>
    </comments>
  </task>
  
</tasks_list>